[一巴車埋去]梁特指民主派上屆無all-in 莫乃光：睇你民望差幾遠！

特首梁振英今早稱選委投票不應只看重候選人的民望，又以自己舉例稱5年前參選特首時「民望最高」，但民主派選委當時並無「all-in」投票給他，要求民主派解釋。協議「民主300+」選委的立法會議員莫乃光回應時稱梁振英是不自量力、自取其辱，「人哋民望幾多，佢又幾多？」梁特的民望跌至負值，最終「自己都無得連任」，呼籲梁振英要反省自己為何不得民心。

莫乃光稱，梁特未能連任反映民主派選委幾年前已看清楚他並非可以信任的人，當時大部份市民都認為參選的兩名建制派候選人「都揀唔落，支持流選嘅居多」，如今的結果完全反映出民主派選委當時的擔憂，更著梁振英「睇下佢個支持度同人哋今次支持度相差幾遠」。莫更質疑已晉身全國政協常委副主席的梁振英是以何種身份發表該番言論，是否想影響或干預今次選舉。

公民黨郭永鏗亦指梁振英「一個人去到咁厚顏無恥、不自量力，亦都唔了解自己點解一開始就不得民心。」郭強調，民主300+意念一直很清楚，就是為了反對西環操控、為港人發聲，「唔需要梁振英喺隔離推波助瀾，分化民主派」。

對於另一名候選人胡國興不滿民主派票投與自己意向相反的候選人曾俊華，指日後若聲音被打壓亦是咎由自取。莫乃光回應稱胡官參選的意義重大，但希望對方明白民主派今次要策略性提名和投票，希望對方花更多時間爭取建制派支持，「佢喺今次選舉嘅角色，係唔會隨住選舉結束完結嘅，我相信將來香港繼續需要胡法官、亦都需要更多好似胡官咁嘅人」。